\documentclass{mall}

\newcommand{\version}{Version 1.0}
\author{Hadi Ansari \url{hadan326@student.liu.se}\\
  Nils Bark, \url{nilba048@student.liu.se}}
\title{Gruppkontrakt}
\date{2020-11-18}
\rhead{}


\begin{document}
\projectpage


\subsection*{Vilka förutsättningar har vi och hur ska vi hantera dem på ett bra sätt?}
\begin{itemize}
\item Vi respekterar varandras tid och försöker att vara i tid till de arbetspass vi har planerat.
\item Vi ska undvika att vara sen men vi förstår att det ibland händer.
\item Vi håller varandra uppdaterade i god tid om något oplanerat händer.
\item Om någon i gruppen blir sjuk arbetar den andra med projektet på egen hand så länge det är rimlilgt.
\item När den som har varit borta kommer tillbaka så får den en uppdatering av läget från den andra partnern.

\end{itemize}


\subsection*{Arbetsregler}
\begin{itemize}
\item Så mycket arbete som möjligt sker tillsammans antingen på campus eller distans.
\item När någon arbetar med projektet på egen hand så informerar han den andra i gruppen om detså att den är uppdaterad.
\item Vi läser alltid vad som den andra har bidragit med och försöker hålla oss uppdaterade så att vi förstår hur det fungerar.
\item Den som har varit borta under en period ska känna sig bekväm med att fråga om det som gjodes när den har varit borta. 
\item Vi försöker att endast arbeta under rimliga tider på vardagar om det inte finns rimliga skäl att jobba utöver det.
\item Vi ser till att vår repository alltid är uppdaterad.
\item Vi ska alltid har möjlighet att ta paus om så önskas av någon i gruppen.
\item Vi kommunicerar via Discord och ska kunna nå den andra inom en rimlig tid under normala omständigheter.
\item Arbetet på distans sker via Zoom. Zoom-mötet ska planeras i förväg.
\item Vi ska alltid vara öppna för att ta emot kritik när vi arbetar tillsammans. Den som kritiserar ska göra så konstruktivt.
\item Vi bestämmer löpande vem som ska göra vad inom ett visst moment.
\end{itemize}

\subsection*{Om jag tycker att något inte fungerar}
\begin{itemize}
\item Vi pratar med varandra och försöker få tag i problemet i god tid.
\item Vi kan ha en diskussion antingen på plats eller via Discord och Zoom.
\item Vi är alltid redo att ändra vår planer om något inte fungerar.
\item Vi försöker ta upp problemet med den berörda personen ärligt men med reskpekt.

\end{itemize}

\end{document}
